"Команда checkout используется в Git, чтобы:" 
* переключиться на произвольную существующую ветку (git checkout branch-name)
создать новую ветку от текущей (git checkout -b new-branch-name
- [Ветвление](./branch_help.md)